<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juan Díaz-Colunga</title>
    <link>https://jdiazc9.github.io/</link>
      <atom:link href="https://jdiazc9.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Juan Díaz-Colunga</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2024 Juan Díaz-Colunga</copyright><lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://jdiazc9.github.io/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Juan Díaz-Colunga</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/slider/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/slider/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academic</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/hero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/hero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Best Way to Create the Website You Want from Markdown (or Jupyter/RStudio)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Build &lt;strong&gt;Anything&lt;/strong&gt; with Widgets&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;text-shadow: none;&#34;&gt;&lt;a class=&#34;github-button&#34; href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic&#34; data-icon=&#34;octicon-star&#34; data-size=&#34;large&#34; data-show-count=&#34;true&#34; aria-label=&#34;Star this on GitHub&#34;&gt;Star&lt;/a&gt;&lt;script async defer src=&#34;https://buttons.github.io/buttons.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skills</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/skills/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/skills/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experience</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/experience/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/experience/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accomplish&amp;shy;ments</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/accomplishments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/accomplishments/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recent Posts</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/posts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/posts/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/projects/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet the Team</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/people/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/people/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recent &amp; Upcoming Talks</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/talks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/talks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Featured Publications</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/featured/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/featured/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/publications/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Quickly discover relevant content by &lt;a href=&#34;https://jdiazc9.github.io/publication/&#34;&gt;filtering publications&lt;/a&gt;.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Popular Topics</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/tags/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/tags/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/unused-widgets/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interacciones y complejidad en biología: de genes a ecosistemas</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/post/20240521_intxns/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/post/20240521_intxns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los sistemas biológicos son &lt;em&gt;complejos&lt;/em&gt;. Esto significa que sus propiedades surgen de redes de interacción entre muchos compo-nentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pongamos un ejemplo concreto. Supongamos que voy a sembrar en mi huerto tres semillas de planta tomatera. Por azares de la vida, la primera de ellas resulta tener una mutación en un gen determinado — llamémoslo el gen A. Las tomateras suelen dar unos 30 frutos, pero la mutación hace que la mía sólo llegue a dar 20. La segunda de mis plantas también resulta tener una mutación, en este caso en un gen distinto, el gen B. Debido a ello, esta segunda tomatera da únicamente 10 frutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de sembrar la tercera tomatera, me doy cuenta de que esta planta tiene ambos genes mutados, tanto el A como el B. ¿Cuántos tomates puedo esperar que dé? Existen varias hipótesis razonables: quizás llegue tan solo a 10, el mínimo entre mis dos plantas anteriores. O tal vez se quede en 15, el promedio entre ellas. Decido salir de dudas y plantar mi tercera semilla&amp;hellip; que resulta dar 50 tomates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que ha ocurrido es que existe una &lt;em&gt;interacción&lt;/em&gt; entre ambas mutaciones: su combinación tiene un efecto diferente de lo que esperaríamos de sus efectos por separado. En este caso, la combinación de dos mutaciones dañinas por sí mismas tiene un efecto beneficioso, así que he salido ganando (¡más tomates para mí!). Esto no tiene por qué ser siempre el caso. En ocasiones, dos (o más) mutaciones perjudiciales pueden ser incluso más dañinas cuando se combinan, o varias mutaciones beneficiosas pueden resultar nocivas en combinación. También puede ocurrir que ciertas mutaciones “cancelen” sus efectos, o que una enmascare el efecto de las demás. Las posibilidades, en definitiva, son interminables — y no son nuevas. Desde principios del siglo pasado sabemos de la existencia e importancia de este tipo de interacciones genéticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ejemplo de las plantas tomateras es sólo uno entre muchos en los que &lt;em&gt;el todo es más que la suma de las partes&lt;/em&gt;. O, al menos, el todo es &lt;em&gt;distinto&lt;/em&gt; de la suma de las partes. Conocer en detalle los efectos de una serie de componentes (genes/mutaciones) no es suficiente para explicar y predecir su impacto conjunto debido a que existen interacciones entre ellas. Esta idea, en esencia, es aplicable a muchas escalas de la biología. Por ejemplo, las células sobreviven gracias a grandes redes de interacción entre sus componentes moleculares, la cognición humana emerge de interacciones entre miles de millones de neuronas, y los ecosistemas se sostienen gracias a las interacciones entre las especies que los componen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esto, en realidad, es un problema — uno fascinante, por supuesto, pero un problema al fin y al cabo. Si queremos conseguir una variedad de planta tomatera que produzca la mayor cantidad posible de fruto, ¿qué secuencia genética debemos buscar? ¿Cómo podemos predecir esa hipotética secuencia genética ideal si los efectos de los genes están sujetos a interacciones que desconocemos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A priori, parece complicado. Pero no todo son malas noticias. Hace unos 15 años comenzaron a desarrollarse modelos matemáticos que nos permiten predecir el efecto de una mutación incluso si no conocemos todas sus potenciales interacciones. De algún modo, la idea es que las interacciones existen, pero no son aleatorias: a menudo siguen patrones estadísticos generales que podemos caracterizar, modelar, y explotar para predecir interacciones desconocidas de antemano. Estos modelos matemáticos, junto con el desarrollo de técnicas de ingeniería genética, nos han abierto la puerta hacia el diseño de organismos con propiedades favorables — incluyendo, por ejemplo, tomateras resistentes a plagas o levaduras fermentativas altamente eficientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero los retos no terminan ahí. En la práctica, los organismos no viven solos, sino que forman ecosistemas complejos en los que pueden coexistir cientos o miles de especies diferentes. Sin ir más lejos, la cantidad de fruto que puede producir una tomatera no sólo depende de sus genes, sino también de la actividad de las diferentes especies de microbios que crecen en las raíces de la planta y le ayudan a conseguir los nutrientes del suelo. Nosotros mismos tenemos varios cientos de especies microbianas viviendo en nuestros intestinos y cumpliendo una función similar, contribuyendo a la digestión de alimentos. Es por esto que la bioingeniería moderna ya no sólo tiene como objetivo el diseño de genomas (“¿qué combinación de genes hará que mi planta produzca más tomates?”), sino también el diseño de comunidades de especies (“¿qué combinación de microbios ayudará a mi planta a producir más tomates?”). Y, muy especialmente, de comunidades de microbios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igual que ocurría con los genes y las mutaciones, las especies de un ecosistema también &lt;em&gt;interactúan&lt;/em&gt; entre sí. La actividad de una especie A dentro de una comunidad puede ser diferente en función de si la especie B está también presente o no. Existen varios motivos por el que este puede ser el caso: por ejemplo, es posible que A y B sean especies comensales, y que una facilite la supervivencia de la otra. O puede ser que ambas compitan por los mismos recursos. En definitiva, este tipo de interacciones añaden una capa más de complejidad al problema, y tradicionalmente se han visto como un impedimento a la hora de diseñar comunidades para fines biotecnológicos concretos. Estos fines incluyen, claro, favorecer el crecimiento de una planta, pero también muchos otros ejemplos: degradar compuestos tóxicos en aguas residuales, producir biomoléculas de alto valor, proteger a un huésped de los ataques de patógenos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aquí es donde entramos nosotros. Nuestro trabajo demuestra que estas interacciones entre especies pueden estudiarse utilizando el mismo tipo de modelos estadísticos que han servido para entender y predecir interacciones entre genes. Podríamos decir que el “juego” entre genes y el “juego” entre especies tiene las mismas reglas, al menos desde un punto de vista matemático. Esto tiene implicaciones prácticas muy importantes. Si, en parte gracias a estos modelos, ya somos capaces de hacer ingeniería genética, también deberíamos ser capaces de hacer ingeniería ecológica: diseñar comunidades completas que realicen eficientemente tareas importantes en biotecnología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde un punto de vista algo más conceptual, nuestros resultados sugieren que podemos identificar “reglas” generales en biología que apliquen a muchas escalas, desde genes y organismos hasta ecosistemas. Y esto, de alguna forma, es un alivio para quienes las investigamos. Los sistemas biológicos son &lt;em&gt;complejos&lt;/em&gt;&amp;hellip; pero &lt;em&gt;complejo&lt;/em&gt; no significa &lt;em&gt;incomprensible&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What this blog is (and isn&#39;t) going to be // Lo que va a ser (y no va a ser) este blog</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/post/20240520_what-is-this-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/post/20240520_what-is-this-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;small&gt;(Versión en español más abajo // Spanish version below)&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;🇺🇸🇬🇧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In early 2020 I committed to &lt;a href=&#34;https://jdiazc9.github.io/post/20200123_my-first-blog-entry/&#34;&gt;keeping this blog updated&lt;/a&gt;. More than four years and zero posts later, it’s time to fool myself again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The thing is, I think I figured out what I would like to do here. In late 2022 I moved back to Spain, and I have been working for the Spanish National Research Council (CSIC) ever since, first at the &lt;a href=&#34;http://www.cnb.csic.es/index.php/en&#34;&gt;National Center for Biotechnology&lt;/a&gt; in Madrid and now at the &lt;a href=&#34;https://ibfg.usal-csic.es/index-en.php&#34;&gt;Institute of Functional Biology and Genomics&lt;/a&gt; in Salamanca. CSIC is the largest research institution in Spain and one of the most relevant in Europe. Its core financial support comes from public funds allocated by the Spanish government, covering most of the funding for research projects in Spain and also, well, my own salary.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As scientists, we have a responsibility to promote social development. This includes generating fundamental knowledge and technological tools to address present and future global challenges. It also includes promoting equity and inclusion, social justice, and gender equality. Additionally (and this is the matter at hand), it involves ensuring free and democratized access to information and knowledge. All of these responsibilities, of course, are even more critical when science is publicly funded.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That&#39;s why I intend to turn this blog into a platform for disseminating the work we do in our lab. The goal is not to do &amp;ldquo;general&amp;rdquo; science communication: in Spain, there are already excellent science communicators for the general public, such as Sandra Ortonobes (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@Lahiperactina&#34;&gt;La Hiperactina&lt;/a&gt;), Rocío Vidal (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCoXtmmnLCbXDiSo8GxsmOzA&#34;&gt;La Gata de Schrödinger&lt;/a&gt;), Javier Santaolalla (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@dateunvlog&#34;&gt;Date un Vlog&lt;/a&gt;), or Eduardo Sáenz (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@Derivando&#34;&gt;Derivando&lt;/a&gt;), to name just a few examples (somewhat) related to my own research area(s).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The idea is to explain the specific work of &lt;em&gt;our&lt;/em&gt; group in simple terms, making it accessible to all kinds of audiences. I want to convey &lt;em&gt;why we do what we do&lt;/em&gt; in our lab, and why it is important that we do it. I will try to post here every time the lab produces something (say, every time we publish a scientific paper). I might also periodically provide summaries of other types of activities that we organize or participate in, such as talks, workshops, conferences, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contents will be in Spanish from now on. I believe that this is the best way to make them accessible to the largest number of readers among those who may be remotely interested.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welcome (back) to my blog!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;🇪🇸&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principios de 2020 me comprometí a &lt;a href=&#34;https://jdiazc9.github.io/post/20200123_my-first-blog-entry/&#34;&gt;actualizar este blog&lt;/a&gt; con regularidad. Más de cuatro años después, y sin haber posteado nada, ha llegado el momento de volver a engañarme a mí mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cuestión es que creo que por fin he decidido el enfoque que quiero darle a este espacio. A finales de 2022 me mudé de vuelta a España, y desde entonces he estado trabajando para el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC), primero en el &lt;a href=&#34;http://www.cnb.csic.es/index.php/en&#34;&gt;Centro Nacional de Biotecnología&lt;/a&gt; en Madrid y ahora en el &lt;a href=&#34;https://ibfg.usal-csic.es/index-en.php&#34;&gt;Instituto de Biología Funcional y Genómica&lt;/a&gt; en Salamanca. El CSIC es la mayor institución científica de España y una de las más importantes de Europa. El grueso de su financiación sale de fondos públicos adjudicados por el gobierno central, con los que se cubren la mayoría de proyectos de investigación y también, en fin, mi propio salario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como científicos, tenemos la responsabilidad de promover el desarrollo social. Esto incluye la generación de conocimiento fundamental y de herramientas tecnológicas que permitan abordar los retos globales presentes y futuros. También incluye la promoción de la equidad e inclusión, de la justicia social, y de la igualdad de género. Además (y he aquí el tema que nos ocupa), implica velar por el acceso libre y democratizado a la información y el conocimiento. Todas estas responsabilidades, claro, se agudizan cuando la ciencia se financia con fondos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso mi intención es convertir este blog en una plataforma de divulgación para el trabajo que llevamos a cabo en el laboratorio. El objetivo no es hacer divulgación científica “en general”: en España ya existen muy buenos divulgadores y divulgadoras orientados al público no especializado, como Sandra Ortonobes (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@Lahiperactina&#34;&gt;La Hiperactina&lt;/a&gt;), Rocío Vidal (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCoXtmmnLCbXDiSo8GxsmOzA&#34;&gt;La Gata de Schrödinger&lt;/a&gt;), Javier Santaolalla (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@dateunvlog&#34;&gt;Date un Vlog&lt;/a&gt;), o Eduardo Sáenz (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@Derivando&#34;&gt;Derivando&lt;/a&gt;), por poner sólo algunos ejemplos más o menos relacionados con mi(s) área(s) de investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea es explicar el trabajo concreto de &lt;em&gt;nuestro&lt;/em&gt; grupo en términos simples, de forma que sea accesible a todo tipo de públicos. Mi intención es transmitir &lt;em&gt;por qué hacemos lo que hacemos&lt;/em&gt; en el laboratorio, y por qué es importante que lo hagamos. Intentaré publicar un post de este tipo cada vez que el laboratorio produzca algo (digamos, cada vez que publiquemos un artículo científico). Quizás también haga resúmenes periódicos de otro tipo de actividades que organicemos o en las que participemos, como charlas, talleres, congresos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contenido estará, a partir de ahora, en español. Entiendo que es la mejor manera de que sea accesible para el mayor número de lectores entre aquellos que puedan tener un mínimo interés en él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bienvenid@s (otra vez) a mi blog!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global epistasis in plasmid-mediated antimicrobial resistance</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/delafuente-2024-global/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/delafuente-2024-global/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The optimization of microbial functions through rational environmental manipulations</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/sanchez-2024-optimization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/sanchez-2024-optimization/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environmental modulation of global epistasis in a drug resistance fitness landscape</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-environmental/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-environmental/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global epistasis on fitness landscapes</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-global/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-global/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictability of the community-function landscape in wine yeast ecosystems</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/ruiz-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/ruiz-2023/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistically learning the functional landscape of microbial communities</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/skwara-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/skwara-2023/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The community-function landscape of microbial consortia</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/sanchez-2023-community/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/sanchez-2023-community/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diversity begets diversity under microbial niche construction</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/estrela-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/estrela-2022/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergent ecosystem functions follow simple quantitative rules</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-emergent/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-emergent/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top-down and bottom-up cohesiveness in microbial community coalescence</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-coalescence/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2022-coalescence/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conditional prediction of consecutive tumor evolution using cancer progression models: What genotype comes next?</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directed Evolution of Microbial Communities</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/sanchez-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/sanchez-2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engineering complex communities by directed evolution</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/chang-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/chang-2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to my blog!</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/post/20200123_my-first-blog-entry/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 02:29:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/post/20200123_my-first-blog-entry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./thisiswhere.jpg&#34; alt=&#34;jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./ifihadone.jpg&#34; alt=&#34;jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;but trust me, I am filled with good intentions and plan to update this blog periodically.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osmotic modulation of chromatin impacts on efficiency and kinetics of cell fate modulation</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/lima-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/lima-2018/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epigenetic control of influenza virus: role of H3K79 methylation in interferon-induced antiviral response</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/marcos-villar-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/marcos-villar-2018/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitochondrial levels determine variability in cell death by modulating apoptotic gene expression</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/diaz-colunga-2018/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitochondria and the non-genetic origins of cell-to-cell variability: More is different</title>
      <link>https://jdiazc9.github.io/publication/guantes-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdiazc9.github.io/publication/guantes-2016/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
